## Лабораторная работа №7

###  Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

## Выполнила студентка группы ПИбд-41 Алеся Демянчук

### Как запустить лабораторную работу:

* установить python, numpy,keras,tensorflow
* при первом запуске закомментировать 62 строку (т.к. наша сеть еще не обучена в нашем файле результатов обучения пусто) и прогнать программу на  Epoch = 3
* запустить проект (стартовая точка класс iis7.py)
* после изменить кол-во Epoch на больше 60 и поставить модель на обучение ( занимает 6-8 часов)
* при необходимости прогнать еще несколько раз до адекватоного результата.

### Какие технологии использовались:

* ЯП `Python`, библиотеки numpy, keras,tensorflow
* Среда разработки `IntelliJ IDEA`

### Что делает лабораторная работа:

* Обучает на англоязычном тексте (Чехов - Вишневый сад) рекуррентную нейронную сеть для решения задачи генерации текста.

### Примеры работы:

#### Результаты:

##### Запуск Epoch = 80 :
![This is an image](test1.jpg)
![This is an image](test2.jpg)
![This is an image](test2.jpg)

#### Результаты еще не самые адекватные, попробуем подучить модель ещё раз
![This is an image](result1.jpg)
![This is an image](result2.jpg)

#### После еще одного прогона Epoch = 15 результаты стали похожими на более менее осмысленный текст, появились настоящие слова, имена героев
![This is an image](result3.jpg)

***Ссылка на видео https://drive.google.com/file/d/1USCA1aKUdAIWtjJOaLrlZw3dBPH3fcr7/view?usp=sharing***

